Наконец-то мы перебрались из душного города на дачу! Тюки-коробки-сумочки распакованы, можно отдыхать и наслаждаться жизнью. На даче с малышами значительно проще: не надо одеваться, чтобы выйти «в свет», да и игр на приусадебном участке гораздо больше, чем в пыльном дворе. Можно копаться в земле, собирать шишки, наблюдать за тем, как растут помидоры и кабачки… 
Ну а в жаркие дни очень здорово играть с водой. Правда, если старшая дочка Настя понимает, где можно поливаться, а где нельзя, то двухгодовалой Тае объяснить это непросто: она может прямо в дом с лейкой примчаться и вылить ее на кровать. После пары таких "поливок" мы решили локализовать водные процедуры - и установили перед домом яркий надувной бассейн. Там и стали играть в водяные игры, которых так не хватает в городе. 
Рыбалка 
Мы набрали много разноцветных футлярчиков от киндер-сюрпризов и пустили их в свободное плаванье в наш бассейн.  Футляры стали нашими рыбками. 
Я дала Тае пластиковое  ведерко, дуршлаг и сачок. Она ловила ими, как удочкой, киндер-рыбок и складывала в ведерко. 
Водобол 
А потом из разноцветных губок  мы сделали мячики. Один добрый родитель выложил в Интернете подобную игру и нам она тоже понравилась. Мы нарезали губки тонкими полосками и посередине их скрепили нитками. Получились такие шарики-помпоны. Ими очень удобно играть в наш любимый Водобол:  дети залезают в бассейн и кидаются этими мячиками. Они легкие и мягкие, так что повредить друг друга никто не может. Мы спокойно уходим на веранду, пока дети резвятся. 
А еще Тае нравится, что эти мячики хорошо впитывают воду. Она их мочит, а потом выжимает и поливает себя. 
Вечеринка пузырей 
По вечерам около бассейна мы устраиваем игры с мыльными пузырями. Конечно, можно просто купить баночку с раствором в ларьке. Но это же так банально! Мы сделали раствор сами  в большом тазу: развели средство для мыться посуды и глицерин в воде из такого расчета: 100 мл средства, 50 мл глицерина 300 мл воды. 
Таз удобен тем, что можно выдувать огромные пузыри из разной кухонной утвари - воронок, ситечек, венчиков для взбивания крема... А одна мама-соседка научилась выдувать сразу несколько пузырей из выбивалки для ковров! Даже из верёвки, свернутой кольцом и опущенной в мыльную воду, можно "вытащить" огромный пузырь. 
Совсем маленьким деткам, конечно, придется помогать. Но ребята постарше с этим заданием справляются  сами. Особенно им по вкусу выдувать групповые пузыри – такие получаются, если в мыльный раствор опустить сразу несколько трубочек для  коктейля. 
Дорожки 
За нашим участком есть небольшая заасфальтированная площадка.  Там часто собираются мамы с детишками и рисуют мелками.  Правда, когда очень жарко, долго  на этой площадке быть невозможно. Если, конечно, не играть с водой. Я наливаю в большую пластиковую бутылку воду, в крышке проделываю отверстие и струей воды рисую на асфальте дорожку. Задача Таи – быстро пробежать по ней, пока она не высохла под солнечными лучами. 
Сначала я рисовала прямые дорожки, потом извилистые, а один раз даже нарисовала мини-лабиринт, вроде тех, которые рисуют мелом для игры в "классики". Бегать по таким водным магистралям малышам очень нравится. 
Ну а старших детей, конечно же, привлекает сама брызгалка!  Игра в "казаки-разбойники" дополняется водяными перестрелками. 
Кухня 
В эту игру любят играть все девчонки без исключения. Играли и во времена моего детства, и сейчас. 
На детской скамеечке мы с Настей соорудили для Таи кухню. Поставили игрушечные мисоки-плошечки, рядом ведерко с водой и на траву посадили кукол. Тая очень любит готовить для них каши и супы: сыпет песок, льет воду, крошит травку. Эту «адскую смесь» куклы едят в большим удовольствием. 
Нашлось дело и для Таиного друга – соседа Паши. Он приходит к нам со своей грузовой машиной и возит песок, траву и прочие «продукты», без которых нельзя приготовить ни одно кукольное блюдо. 
Ну а после все вместе моют посуду в бассейне. Заодно и кукол можно искупать. 